\section{Caso Estudo}
\subsection{Descrição}
A EficazTech é uma organização que está presente no mercado nacional desde o inicio do ano e que tem como principal missão, vender os melhores componentes eletrónicos no mercado, estando sempre a par da atualidade.

A EficazTech tem a sua sede na Rua da Boavista Nº86, 1º Esquerdo, Porto, que atualmente serve como um ponto de venda aberto aos clientes, e dispõe de um armazém para apoio ao stock, tendo como principais clientes outras empresas, sendo assim o grosso do seu negócio é Business-2-Business(B2B).

\subsection{Modelo do negocio}
\begin{figure}[h!]
 \includegraphics[width=\textwidth]{bmc}
 \centering
 \caption{Business model canvas}\label{fig:bcm}
\end{figure}

\clearpage


\subsubsection{Key partners}

A Eficaztech tem como principais parceiros chaves os fornecedores de componentes eletrónicos tais como Huawei, Intel, Microsoft, entre outras, que fornecem a matéria para a venda ou reparação de equipamentos. Estes fornecedores são essenciais para o sucesso e bom funcionamento da EficazTech, por esta estar completamente dependente dos artigos dos mesmos.


\subsubsection{Key Activities}

Para o sucesso da EficazTech existem atividades chaves que são essenciais para a permanência
do negócio. No ramo tecnológico ninguém quer ficar para trás, a tecnologia está numa
evolução constante, por isso a boa seleção de equipamentos é essencial para a satisfação das
necessidades dos clientes, no que toca a componentes eletrónicos de qualidade e
vanguardistas.

Olhando para a perspetiva de atração de novos clientes, a componente de marketing é uma
atividade fundamental por possivelmente incentivar a compra de novos componentes
eletrónicos e por dar a conhecer a empresa aos consumidores mais distraídos. 


\subsubsection{Key Resources}

Os recursos chave da EficazTech são os seus colaboradores, que criam valor ao prestarem
serviços e atendimento de qualidade, e o sistema ERP por permitir monitorizar os processos de
negocio da empresa. Estas são as atividades que fazem com que o negócio seja viável.


\subsubsection{Cost Structure}

A compra de equipamentos e componentes eletrónicos é uma das principais estruturas
de custo da empresa, a compra destes produtos assume um risco elevado por
se tratarem de produtos por vezes com um preço elevado. Compras relacionadas
com estes artigos têm de ser bem calculadas e preponderantes, pois os mesmos
podem tornar se obsoletos antes de serem vendidos e correm o risco de ficar retidos
no stock ou de terem de sofrer uma descida de preço, prejudicando assim as
margens de lucro.
O pagamento de salários é mais uma das estruturas de pagamento, essenciais
para o compromisso dos colaborados com a empresa.


\subsubsection{Value Proposition}

A principal proposta de valor da EficazTech são os equipamentos eletrónicos e a boa
seleção dos mesmos, acompanhados por um preço atrativo face á concorrência. 


\subsubsection{Customer Relationships}

A EficazTech mantém o contacto com os clientes através da loja física, onde os
clientes podem comprar produtos, obter orçamentos e também esclarecer duvidas através do website ou telefone.

\subsubsection{Revenue Streams}

As receitas da EficazTech devem se essencialmente à venda de equipamentos tais
como Processadores, Placas Gráficas, Monitores, entre outros e prestação de serviços
relacionados com o atendimento ao público.


\subsubsection{Customer Segments}

A EficazTech tem como clientes, principalmente clientes empresariais que usufruem do serviço de venda de equipamentos eletrónicos e do serviço de garantia.

\subsubsection{Channels}

A EficazTech chega aos seus clientes através do seu website, onde promove os
produtos que que vende, como também através da sua loja física onde os clientes
podem visitar para comprar, pedir orçamentos ou esclarecer dúvidas



\clearpage
\subsection{Simulação}

\subsubsection{EficazTech}

A Eficaztech é uma empresa Portuguesa e tem como principal missão, vender os melhores componentes eletrónicos no mercado, estando sempre a par da atualidade.

\begin{table}[h!]
  \begin{tabular}{rl}
    \toprule
    \textbf{Morada}             & Rua da Boavista Nº86 1º Esquerdo 1234\-432 Porto \\
    \textbf{NIF}                & 503630330                                       \\
    \textbf{Capital Social}     & 3.000.000€                                      \\
    \textbf{Segurança Social}   & 123456789                                       \\
    \textbf{Número de Telefone} & +351 233912123                                  \\
    \textbf{Fax}                & +351 233912124                                  \\
    \textbf{WebSite}            & https://www.eficaztech.pt                       \\
    \textbf{Email}              & geral@eficaztech.pt                             \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Departamentos}
Apesar de ser uma empresa relativamente jovem a EficazTech já tem uma estrutura organizativa madura. Até ao momento existem 3 departamentos. Departamento de Vendas, Compras, e Administrativo

\subsubsection{Armazéns}
Apenas possui um armazém no Porto.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{rl}
    \toprule
    \textbf{Morada}   & Rua da Central Nº80 4122\-131 Porto \\
    \textbf{Telefone} & +351 253123123                     \\
    \textbf{Fax}      & +351 253123124                     \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\subsubsection{Produtos}
No total, oferecemos 28 artigos de elevada qualidade aos nossos clientes.

\begin{longtable}{cp{4.5cm}p{1.3cm}p{1.3cm}p{1.3cm}}
  \toprule
  \textbf{Familia do Artigo}             & \textbf{Artigo}         & \textbf{PVP1} & \textbf{PVP2} & \textbf{PVP3} \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Baterias}
    & Bateria Huawei          & 80€           & 70€           & 60€            \\
    & Bateria Samsung         & 80€           & 70€           & 60€            \\
    & Bateria Xiaomi          & 80€           & 70€           & 60€            \\
  \midrule
  \multirow{2}{*}{Caixas de Máquinas}
    & Caixa Genérica AT       & 30€           & 25€           & 20€            \\
    & Caixa Genérica mATX     & 30€           & 25€           & 20€            \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Processadores}
    & Intel i7 7700K          & 270€          & 240€          & 200€           \\
    & Intel i7 9770K          & 350€          & 320€          & 270€           \\
    & Ryzen 7 3800X           & 400€          & 350€          & 299€           \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Placas Gráficas}
  & Nvidia GTX 670          & 250€          & 180€          & 172            \\
  & Nvidia GTX 1080         & 180€          & 175€          & 170€           \\
  & AMD Radeon 500          & 200€          & 180€          & 170€           \\
  \midrule
  \multirow{4}{*}{Discos Rígidos}
    & HDD 1TB 10000RPM        & 140€          & 120€          & 100€           \\
    & HDD 1TB 15000RPM        & 200€          & 180€          & 160€           \\
    & HDD 1TB 5400RPM         & 80€           & 60€           & 20€            \\
    & HDD 1TB 7200RPM         & 120€          & 100€          & 95€            \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Monitores}
    & Monitor 27 Polegadas    & 150€          & 120€          & 110€           \\
    & Monitor 32 Polegadas    & 250€          & 220€          & 200€           \\
    & Monitor 40 Polegadas    & 400€          & 380€          & 370€           \\
  \midrule
  \multirow{2}{*}{Fontes de Alimentação}
    & Seasonic GOLD 500W      & 80€           & 50€           & 25€            \\
    & Seasonic Platinum 350W  & 55€           & 30€           & 12€            \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Memórias RAM}
    & Kingston RAM 16GB DDR4  & 120€          & 80€           & 70€            \\
    & Kingston RAM 32GB DDR4  & 180€          & 150€          & 123€           \\
    & Kingston RAM 8GB DDR4   & 60€           & 40€           & 20€            \\
  \midrule
  \multirow{3}{*}{Ecrã Tácteis Móveis}
    & Ecrã SmartPhone Huawei  & 80€           & 70€           & 60€            \\
    & Ecrã SmartPhone Samsung & 50€           & 30€           & 20€            \\
    & Ecrã SmartPhone Xiaomi  & 160€          & 150€          & 120€           \\
  \midrule
  \multirow{2}{*}{Solid State Drives}
    & SSD 1TB                 & 120€          & 100€          & 180€           \\
    & SSD 1TB PRO             & 250€          & 200€          & 180€           \\
  \bottomrule
\end{longtable}
\clearpage

\subsubsection{Fornecedores}
Dispomos de 11 fornecedores certificados de maior qualidade do mercado.

\begin{small}
  \begin{longtable}{p{1.3cm}cccp{1.8cm}p{1.8cm}p{1.8cm}p{1cm}}
  \toprule
  \textbf{Fornecedor} & \textbf{NIF} & \textbf{País} & \textbf{IVA} & \textbf{Condição de Pagamento} & \textbf{Modo de Pagamento} & \textbf{Modo de Recebimento} & \textbf{Prazo de Entrega} \\
  \midrule
  AMD                 & 562030379    & PT      & 23\%         & Fatura 30 dias                 & Despesas Bancárias         & Emissão de Chaque            & 45                        \\ \midrule
  Caixa Mágica        & 572774877    & PT      & 23\%         & Fatura 45 dias                 & Amortização de Empréstimo  & Recepção por Cheque          & 1                         \\ \midrule
  Tecniforma          & 527687960    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento               & Débitos Automáticos        & Emissão de Cheque            & 13                        \\ \midrule
  Huawei              & 551040971    & PT      & 23\%         & Próximo Mês, dia 31            & Emissão de Cheque          & Amortização de Emprestimo    & 12                        \\ \midrule
  Intel               & 507411005    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento               & Emissão de Cheque          & Emissão de Cheque            & 30                        \\ \midrule
  Kingston            & 568144597    & PT      & 23\%         & Fatura a 35 dias               & Amortização de Empréstimo  & Desconto e Títulos a Receber & 7                         \\ \midrule
  Microsoft           & 586813292    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento               & Débitos automáticos        & Amortização de Empréstimo    & 1                         \\ \midrule
  Nexus               & 596133901    & PT      & 23\%         & Fatura a 45 dias               & Emissão de Cheque          & Recepção por Cheque          & 1                         \\ \midrule
  Razor               & 501139400    & PT      & 23\%         & Fatura a 60 dias               & Recepção por Cheque        & Juros Credores               & 19                        \\ \midrule
  Seasonic            & 540202401    & PT      & 23\%         & Fatura a 60 dias               & Emissão de Cheque          & Despesas bancárias           & 6                         \\ \midrule
  Samsung             & 577656619    & PT      & 23\%         & Fatura a 30 dias               & Amortização de Empréstimo  & Recepção por Cheque          & 4                         \\
  \bottomrule
\end{longtable}
\end{small}
\clearpage

\subsubsection{Clientes}
Os nossos maiores clientes são outras organizações. Contudo, o fluxo às nossas lojas físicas está a aumentar. Possuímos 5 clientes empresariais.

\begin{small}
  \begin{longtable}{p{1.6cm}cccp{1.8cm}p{1.8cm}p{1.8cm}p{1cm}}
    \toprule
    \textbf{Cliente} & \textbf{NIF} & \textbf{País} & \textbf{IVA} & \textbf{Condições de Pagamento} & \textbf{Modo de Pagamento} & \textbf{Modo de Recebimento}  & \textbf{Tipo de Preço} \\
    \midrule
    Aquário          & 507411072    & PT      & 23\%         & Pronto Pagsmento                  & Recebimento por Multibanco & Desconto de Títulos a Pagar   & PVP1                   \\ \midrule
    Media Market     & 233683224    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento                & Emissão de Cheque          & Despesas Bancárias            & PVP1                   \\ \midrule
    Radio Popular    & 292143664    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento                  & Amortização de Empréstimo  & Emissão de Cheque             & PVP1                   \\ \midrule
    Staples          & 206908636    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento                  & Amortização de Empréstimo  & Emissão de Cheque             & PVP1                   \\ \midrule
    Worten           & 507401005    & PT      & 23\%         & Pronto Pagamento                & Débitos Automáticos        & Desconto de Títulos a Receber & PVP1                   \\
    \bottomrule
  \end{longtable}
\end{small}
